---
title: Завадовский Иван Иванович
layout: post
next: /public/flotovodtsy/zavoyko-vasiliy-stepanovich
previous: /public/flotovodtsy/zagoskin-lavrentiy-alekseevich
---

Завадовский Иван Иванович  
Иван Иванович Завадовский — контр-адмирал. Родился в 1780 году. Умер в 1837 году.  
Воспитывался в Черноморском кадетском корпусе. В 1798 году произведен в гардемарины и на корабле "Симеон и Анна" отправлен был из Севастополя в Архипелаг, где находился до конца 1800 года и в течение этого времени участвовал в сражениях при взятий крепостей Видо, Корфу и Анакапри.   
Во время войны с турками (в 1808—1811 годах) на фрегате "Лилия" плавал по Дунаю, участвовал в блокаде крепости Варны и в истреблении под этой крепостью неприятельских судов. За отличие получил орден Святой Анны 3 степени. По окончании кампаний — до 1819 года — плавал на разных судах по Черному морю, а потом был переведен в Балтийский флот и на шлюпке "Восток" под командою капитана Беллинсгаузена, совершил кругосветное путешествие (1819—1821 годы).  
 В 1821 году произведен, за вояж, в капитаны 2 ранга и — за 18 морских кампаний — получил орден Святого Георгия 4 степени; в 1823 году вновь переведен в Черноморский флот. В 1825—1828 годах командовал Дунайской флотилией при крепости Измаиле. Во время турецкой войны в 1828—1829 годах отличился при истреблении флотилии неприятеля под Браиловым, за что был произведен в контр-адмиралы. В 1829 году уволен в отставку.